月如鉤

烏黑的夜空有著繁星點綴、相伴，掛上那皎潔明亮的圓月，恰好湊成一幅歷久不衰的掛畫。

圓月照亮大地，提醒世人今天乃團圓的日子。坐在冷冰冰的窗台上，想念著以往與好友一同「煲蠟」的日子，那熾熱的氣氛與當下的冰冷相映成趣，教我慨嘆那難相聚、易離散的感情，如今連夜空也有繁星相伴，真讓人羡慕。

中學時期，一眾好友都對節日不感興趣，大概是因為平常在學校已經朝夕相對，而唯獨是中秋佳節會聚在一起煲煲蠟、喝喝酒。這個「習俗」亦維持了數年，數年的中秋節皆令我期待已久，渴望會盡興一番。數個知己化身成一塊塊拼圖，拼湊頭頂上那皎潔的明月。地上光亮、火熊熊的月餅盒與頭頂上的月亮互相呼應，牽起一條獨一無二的線連起一眾知己。在興奮之際，月餅盒的蠟燭熄滅了。抬頭一看，原來烏雲蓋頂，把明月遮蓋，更掀起一場大雨。我們連忙走到室內避雨，密密地看著火熊熊月餅盒漸漸熄滅，蠟燭也被雨水打到再也站不起來，心裏泛起失落感。

心裏的失落感隨年月增長，各方面的負面事情接踵而來——親情、友情、愛情，一下一下的擊挫我心靈，教我迷失方向。如今知己亦各散東西，有的考進不同大學，有的到海外留學，相聚的機會也是少之有少。種種導致分散的原因形成一朵朵烏雲，遮蔽著皎潔、圓好的月亮。抬頭望向天際，只見一彎如鉤的冷月相伴。低頭望去，只見電話屏幕中顯示出知己們的訊息，那冷冰冰的「中秋節快樂」更添失落感，更添無力感。

表面上剪不斷的圓月，實際上理不清的烏雲，讓我心亂如麻；表面上剪不斷的友誼，實際上理不清的離別，構成一波又一波的愁緒在心中纏綿不斷。再抬頭一看，如鉤的月亮與烏雲爭鋒相對，誓要露出那丁點的月光。是在慰藉我？還是在嘲諷？與此同時，繁星也被烏雲遮蓋，心裏泛起莫名的同情感，同情月亮也失去繁星的點綴，如同我也失知己的相伴。我與這孤獨的夜空對望，有種惺惺相惜、同病相憐的感覺，頓時不再感到孤單。就讓我成為夜空的點綴，一同迎接即將重生的圓月。

如鉤的殘月，勾起了我的愁緒。如鉤的殘月，經歷數之不盡的陰晴圓缺，見證許多人世間的悲歡離合，但明月的時刻總會到來，只要抓緊那圓月，並不會飲恨而終。有冷月的相伴，在這中秋佳節才不感孤獨。